求不得同捨不得，你揀咩？

22/3 6：30pm
「求不得」和「捨不得」，何者是現代人煩惱的主要根源？
ps：伍華三樓第二批b組四號

我係2號仔

二號係女

柒到仆街講得

捨不得到底點解

我簡求不得 1號同學 定義現今社會係點
首輪講現代人普遍都被名利色權沖昏頭腦 希望用金錢換取物質 然而世間上有啲野係比錢都買唔到 eg精神上嘅滿足
第一次發言回應其他同立場嘅人 講其實現代人喺物質上嘅盲目追求係源於佢地唔識「安貧樂道」舉過顏淵同陶淵明嘅事例（係咪離題 ）同埋舉咗草根階層做例子 話佢地冇辦法去滿足生活所需 就連安穩嘅生活都求不得 提過香港貧窮人口多 加上即使係中產階層都有求不得嘅野 特別係權利 所以求不得係大部分現代人煩惱嘅主要根源
第二次發言回應簡捨不得條友 佢話草根階層求不得係因為佢地捨不得去放棄啲野（唔太聽得明佢講咩）我回應佢係話當草根階層連滿足基本需要都未做到 佢地何來要去諗捨唔捨得放棄某啲野 佢地連擁有嘅野都少 何來有野被放棄
唉講到1999 會唔會擁u

會唔會攞u

攞唔到一樣野同放棄唔到一樣野
我覺得係捨不得

求不得只不過係捨不得既一個小分支
世間所有問題都係來自後者

你講個陣意思係咪姐係先講透過現今物質主義反映出大眾傾向「擁有」 黎講出求不得？ 就咁睇首輪打既好似唔係好睇到點交代番點睇得出求不得呢個現況咁 利申 9up 仲有咁多課要考加油啦 唔好回望

我覺得 ‘求不得’ 係得唔到想擁有嘅嘢／太多嘢想擁有但做唔到（物質／非物質），例如買樓／大學學位／金錢／社區人情或小店消失
而 ‘捨不得’ 係放唔低／對事情嘅執著，例如對社會事情只偏向一面睇／不願意了解其他價值觀
利申：9up

緊係求不得，你有樓咩？你有女咩？你有車咩？你有錢咩？你有學位咩？你有權咩？你乜柒都無，學乜人唔捨得？

擁有係捨嘅必要條件，無擁有，捨毛？

慾望念頭都捨很呀ching

啱呀

求不得=從來都沒有，但想有
捨不得=有過，唔捨得失去，想繼續有

想知捨不得有咩講

其實唔一定限死係物質
例如‘求不得’可以講香港青年想要多D自主權／自由，最主要都係講想有但唔能夠嘅無力感。
而‘捨不得’ 可以講老一輩／香港人唔懂得拼棄舊思想，認為搵錢至上，盲目反對後生嘅價值觀/行為
利申：9up

咁樣係唔捨得咩？應該係唔願意或者唔覺得要咁做？唔係想但唔捨得放棄呢個價值觀

正正就係捨不得，唔認為要捨棄自己果套，好執著於要用自己果一套去睇事物／judge其他人，唔用其他角度去睇事情

因為唔去學會放棄／捨棄，可能會導致固執／執著於同一件事情，我覺得‘捨不得’就係講緊依種心態

其實求不得可唔可以話係

美國總統大選入面民調顯示，希拉里較特朗普有較多的支持率，但係最終特朗普黨內選票較多成為左總統。由於呢個總統唔係大部分市民簡出來，所以有人因此而煩惱、感到不平去示威，而示威係緣於佢地求唔到想要既總統的表現，所以求不得係...

利申：炮灰+馬後炮 但都係9諗

我6:30伍華第3批C組3號，成個等候室最靚仔就係我

我認為“捨不得”是現代人煩惱嘅根源 ，煩惱是一種內在情緒，會使人產生焦慮、不安、不愉悅的感受。
很多時候我們都會因為“捨不得”，而有以上的感受。因為“捨不得”家人而帶來不安，因為“捨不得”前度伴侶而帶來不愉悅，因為“捨不得”自己的愛寵而帶來焦慮。

“求不得”不是煩惱的根源，更正確的是“貪念”的根源...

我覺得求不得係現代人嘅主要煩惱來源
我覺得現代人依家需求 加上社會壓力大 想得到而好難得到嘅野越黎越多
為左追求哩啲嘢 佢地又會延伸好多得唔到嘅煩惱
就類似 追求自己嘅女神 但前提要自己有車有樓
但車樓都唔係常人可以輕易求得咁

而捨不得 未求得何來捨不得
不過現代人就算得到都唔識的珍惜 何來會捨不得
又舉例 依家幾多人追到自己另一半會越黎越愛佢
少之又少啦依家 大家心照啦
之前所謂 只在乎曾經擁有 不在乎天長地久
依家已經變左依家啲mk仔女嘅經常換畫嘅金句
想要一段海枯石爛嘅愛情 依家講出口 都比人笑到面黃
所以無左咪無左 時間沖淡一切 下個會更好 有咩會唔捨得

戴定頭盔 有咩邏輯謬誤 不喜勿插 純學術交流

求不得=想得，但得不到
捨不得=要棄，但不想棄

有無解錯？

利申：一早已上岸

呢題應該唔算難